{
    "question": "Apakah ciri-ciri belah ketupat?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ciri-ciri Belah Ketupat<br>1. mempunyai 4 rusuk yang sama panjang<br>2. mempunyai 2 buah sudut bukan siku-siku yang masing-masing sama besar dengan sudut yang berada di hadapannya<br>3. mempunyai 2 diagonal yang tidak sama panjang<br>4. mempunyai 2 simetri lipat dan dua simetri putar",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "-smua sisiny sama\u00a0panjang<br>-diagonal2nya merupakan sumbu simetri<br>-sudut2 yg berhadapan sama besar dan kalau dibagi 2 dgn diagonal2nya\u00a0sama besar<br>-jumlah keempat sudutnya 360&#039;<br>-kedua diagonalnya saling tegak lurus dan membagi 2 sama panjang<br>-memiliki 2 sumbu simetri dan simetri putar tingkat 2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "harga-sebuah-radio-setelah-diskon-15-adalah-rp765000-harga-m-705",
            "question": "Harga sebuah radio setelah diskon 15% adalah Rp.765.000 . Harga mula mula radio tersebut adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalkan <br>%harga mula-mula = 100%<br>%harga setelah diskon 15% = (100-15)% = 85%<br><br>maka\u00a0<br>85% = 765.000<br><br>jadi harga sebelum diskon = 765000 : 85% = <strong>Rp900.000,-</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-bola-dengan-diameter-6-cm-adalah-686",
            "question": "Volume bola dengan diameter 6 cm adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>22</u> \u00d73\u00d73=28.285<br>7<br>mencari r =diameter\u00f72<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus volume bola itu [tex] \\frac{4}{3} [/tex] . [tex] \\pi [/tex] . r\u00b3<br><br>itu feb -_-<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-raya-supermarket-menjual-pakaian-dengan-diskon-besar-b-896",
            "question": "Pada hari raya, supermarket menjual pakaian dengan diskon besar-besaran. Ibu membeli kemeja adik dengan harga Rp 150.000 setelah di diskon sebesar 30% (+15%), artinya akan terjadi diskon harga lagi sebesar 15% dari total harga setelah di diskon 30%. Berapakah harga kemeja tersebut jika tidak ada diskon ????\u00a0 Terima kasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf, tapi sebelumnya sudah ada pertanyaan yg seperti ini, tapi akan saya jawab.\n\u300b(cara cepat)\n\u300b150.000 x 100/85 = 176.470\n\u300b176.470 x 100/70 = 252.100\n\u300b jadi, harga kemeja sebelum semua diskon adalah Rp. 252.100",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-bilangan-2-5-920-27-35-suku-ke-4-pada-bar-169",
            "question": "Diketahui barisan bilangan 2 5 9...20 27 35... suku ke 4 pada barisan tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari U1 ke U2 bedany 3, dari U2 ke U3 bedanya 4,dari U3 ke U4 bedanya 5<br>U4= 9 + 5 = 14<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-tinggi-badan-ari-dan-santi34-jika-tinggi-badan-sant-812",
            "question": "perbandingan tinggi badan ari dan santi3:4 jika tinggi badan santi 160 cm,maka selisih tinggi badan santi dan ari adalah?berapa cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ari=3/4*160=120<br><br>Selisih=160-120=40 Cm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "santi =160 cm\nari. = 3/4 X 160= 120 cm\nselisih =160-120=40 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12x-5-gt-15-115",
            "question": "1/2x + 5 &gt; 15 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2x+5&gt; 15<br>dikali 2<br>2/2x+5&gt;15<br>x+5&gt;15<br>x&gt;15-5<br>x&gt;10<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/2x + &gt; 15<br>1/2x\u00a0 \u00a0 &gt; 15 - 5<br>1/2x\u00a0 \u00a0  &gt; 10<br>x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 &gt; 10 - 0,5<br>x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 &gt; 9,5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-lingkaranjika-diketahui-luas-lingkaran-sama-d-202",
            "question": "Tentukan jari jari lingkaran,jika diketahui luas lingkaran sama dengan 113,04 cm2!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas linkaran=pi  r^{2}<br>113,04=3,14\u00a0. r^{2}<br>113,04/3,14= r^{2)<br>36= r^{2}<br>[tex] \\sqrt{36} [/tex]=r<br>6=r",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L=\u00a0\u03c0r\u00b2<br>113,04=3,14\u00d7r\u00b2<br>r\u00b2=113,04\u00f73,14<br>r\u00b2=36<br>r=\u221a36<br>r=6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-3-kodi-pensil-adalah-rp10500000jika-pedagang-menghendaki-420",
            "question": "harga 3 kodi pensil adalah Rp105.000,00.jika pedagang menghendaki untung Rp6.000,00per lusin,maka harga jual pensil per batang adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 kodi adalah 20<br><br>jadi 105.000 / 60 = 1750<br><br>jika 1 lusin 12<br>maka<br><br>12x1750 = 21.000<br>karena menghendaki keuntungan 6000<br>maka menjadi 27.000<br><br>harga pensil perbatang<br>27.000/12 =Rp 2250<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-luas-lingkaran-yg-kelilingnya-sebagai-berikut-a-88c-529",
            "question": "hitunglah luas lingkaran yg kelilingnya sebagai berikut \u00a0 a) 88cm\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 b) 94,2cm \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c) 188,4cm \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a) k = 2 \\pi r \\\\ 88=2 \\frac{22}{7} r \\\\ r=88 \\frac{7}{44}  \\\\ r=14 \\\\  \\\\ L= \\pi r^{2} \\\\ L= \\frac{22}{7} 14^{2}  \\\\ L=\\frac{22}{7}196 \\\\ L=616 cm^{2}  \\\\  \\\\ b) k = 2 \\pi r \\\\ 94,2=2 \u00d7 3,14r  \\\\ r=94,2:6,28 \\\\ r=15 \\\\  \\\\ L= \\pi r^{2} \\\\ L= 3,14 \u00d7 15^{2}  \\\\ L=3,14 \u00d7  225 \\\\ L=706,5 cm^{2}  \\\\  \\\\ c) k = 2 \\pi r \\\\ 188,4=2 \u00d7 3,14r  \\\\ r=188,4:6,28 \\\\ r=30 \\\\  \\\\ L= \\pi r^{2} \\\\ L= 3,14 \u00d7 30^{2}  \\\\ L=3,14 \u00d7  900 \\\\ L=2.826 cm^{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-trapesium-abcd-siku-siku-di-b-dengan-panjang-ab-21-cm-383",
            "question": "Diketahui trapesium ABCD siku-siku di B dengan panjang AB = 21 cm , CD = 6 cm dan luasnya 108 cm keliling tapaesium adalah.....    pliss di jwb buat pr bsokni dan pakai cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = (AB+CD) \u00d7 t per 2<br>108 = (21+6) \u00d7 t per 2<br>108 = 27\u00d7t/2<br>108 = 13,5t<br>t = 8<br><br>cari sisi miringnya<br>a\u00b2 + b\u00b2 = c\u00b2<br>15\u00b2 + 8\u00b2 = c\u00b2<br>225 + 64 = c\u00b2<br>289 = c\u00b2<br>c = \u221a289 = 13<br><br>Jadi kelilingnya adalah<br><em><strong>13 + 8 + 21 + 6 = 48</strong></em><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}